Implementacion del const folding

Clase5.MiniLang.fst
@@ -33,13 +33,37 @@ let rec eval (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (lift ty) (decreases e) =
     if eval c then eval t else eval e
 
 (* Optimización sobre expresionse MiniLang: constant folding *)
-let constant_fold (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (expr ty) =
+let rec constant_fold (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (expr ty) (decreases e) =
   match e with
-  | EAdd (EInt m) (EInt n) -> EInt (m + n)
+  | EAdd m n -> let m' = constant_fold m in
+                let n' = constant_fold n in
+                (match (m', n') with
+                | EInt m', EInt n' -> EInt (m' + n')
+                | _ -> EAdd m' n'
+                )
+  | EIf c t t' -> let c' = constant_fold c in
+                  (match c' with
+                  | EBool true -> constant_fold t
+                  | EBool false -> constant_fold t'
+                  | _ -> EIf c' (constant_fold t) (constant_fold t')
+                  )
+  | EEq m n -> (match (constant_fold m, constant_fold n) with
+                | EInt m', EInt n' -> EBool (m' = n')
+                | _ -> EEq (constant_fold m) (constant_fold n)
+                )
   | _ -> e (* Completar con más casos. *)
 
 (* Correctitud de la optimización de constant folding *)
-let constant_fold_ok (#ty:l_ty) (e : expr ty)
-  : Lemma (ensures eval e == eval (constant_fold e))
+let rec constant_fold_ok (#ty:l_ty) (e : expr ty)
+  : Lemma (ensures eval e == eval (constant_fold e)) (decreases e)
 =
-  ()
+  match e with
+  | EAdd m n -> constant_fold_ok m; constant_fold_ok n
+  | EIf c t t' -> 
+    constant_fold_ok c; 
+    (match constant_fold c with
+    | EBool true -> constant_fold_ok t
+    | EBool false -> constant_fold_ok t'
+    | e' -> constant_fold_ok t; constant_fold_ok t')
+  | EEq m n -> constant_fold_ok m; constant_fold_ok n
+  | _ -> ()
